Peet Jürrison tuli ette ja kaebas et tema saana kattus on öösi 8/9 Juulil ära lõhutud ja ka aita on üles kaalutud. Peale selle kurja töö on poisid Peet Ott ja Peet Reiol sealt saanast teed mööda edasi läinud ise käskis rääkinud et se on meie töö, kui sarrikattest kinni wõtsime siis peale kattus maha läheb seda on tema tüttar Marie kuulnud. Need inimesed Ell Rätsepp ja Mari Reiol on ka näinud et need mõlemad poisid on sell ööl senna poole läinud.
Peet Ott ütles et tema on küll kolmapääw õhtu 8 Juulil sealt õuest teed mööda Kiwiaro Tõnnise juure kangi wärwida wiinud - läbi läinud, sellel ei ole lakki kodu olnud ja nemad läinud siis Neljapääw õhta ühes Peet Reioliga Kiwiarule ja siis on läbi pajode paistnud et saana kattus on maas, tema üttelnud et se kattus näitab just kui maha kukkunud, Peet Reiol üttelnud kissi ometi saana kattust läks maha lõhkuma. Kulli Peet Reiol (Peet Reiol ütles et) on kolmapääw õhto senna tulnud, seal rääkinud ja wiimaks magama jäänud. Reioli Peet Reiol ütles et tema on kolmapääw 8 Juulil Kullil käinud ja mitte sell pääwal Peet Otti näinud. Neljapääw 9 Juulil käinud ta Kiwiarul ühes Peet Ottiga ja siis on saana kattus maas olnud. 
Kulli Peet Reiol ütles et tema läinud kolmapääw õhta 8 Juuli Peet Otti juure seal kannelt puhastanud ja juttu ajanud ja wiimaks magama jäänud ja maganud kunni hommikuni, sealt läinud ta kodu, Peet Ott on ka se öö otsa kodus olnud. 
Marie Jürrison rääkis, tema olnud leppa põõsas Neljapääw õhta kui Peet Ott ja Reioli Peet Reiol mööda tulnud ja rääkinud: Peet Ott üttelnud se on keik meie töö, Peet Reiol üttelnud kui ma sarrikast kinni wõtsin siis läks, aga seda ei ole ta kuulnud kas just sest saanast on naad rääkinud. 
Hans Ilwes tunnistas, Kulli pois, tunnistas, Peet Reiol on kolmapääw õhta 8 Juulil neil olnud nende p Peet Reiol läinud Peet Otti juure Reiol Peet Reiol olnud weel tükk aega seal ja läinud üksi päini koddu. Nende Peet Reiol on teine hommiko kodu tulnud. 
Otsus: Tunnistusi ette telli
Peakohtumees Hans Ant [allkiri]
Kohtumees M. Länesar [allkiri]
-"- J. Rätsep [allkiri]
